<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Loss</title>
	<atom:link href="http://localhost/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 28 Jan 2017 01:02:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.7.2</generator>
	<item>
		<title>Nintendo Switch y el triste fin del dólar a luca</title>
		<link>/2017/01/28/nintendo-switch-y-el-triste-fin-del-dolar-a-luca/</link>
		<comments>/2017/01/28/nintendo-switch-y-el-triste-fin-del-dolar-a-luca/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 28 Jan 2017 00:41:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[René A. Morales]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Juegos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2842</guid>
		<description><![CDATA[Lo confieso, estoy verde por una Switch. Históricamente he mirado las consolas de Nintendo desde la vereda del frente, pero la última presentación de la compañía japonesa nos encendió los ánimos a varios en el equipo de Reviú. No podemos esperar a poner...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Lo confieso, estoy verde por una Switch</strong>. Históricamente he mirado las consolas de Nintendo desde la vereda del frente, pero <strong><a href="http://reviu.tv/videojuegos/nintendo-switch-3-de-marzo-2017-zelda-breath-of-the-wild/">la última presentación de la compañía japonesa</a></strong> nos encendió los ánimos a varios en el equipo de Reviú. <strong>No podemos esperar a poner las manos encima de esos enanos controles desmontables</strong> y pelear jugando Mario Kart en una tablet de 6 pulgadas.</p>
<p>Grande fue nuestra emoción cuando, la noche del jueves, nos enteramos que tiendas como <strong>Weplay y Microplay estaban comenzando a abrir sus preventas en el país </strong>para hacerse de una flamante Nintendo Switch antes que nadie. Pero toda esa emoción se convirtió rápidamente en tristeza <strong><a href="http://reviu.tv/update/ya-hay-precio-para-la-nintendo-switch-en-chile/">cuando vimos el precio: $350.000 pesos chilenos.</a> </strong>Esto no era a lo que nos referíamos cuando pedimos el fin del dólar a luca.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-1970" src="http://reviu.tv/wp-content/uploads/2017/01/Captura-de-pantalla-2017-01-20-a-las-21.16.30.jpg" alt="" width="1070" height="722" data-wp-pid="1970" /></p>
<p><strong>A ese precio, la tasa de cambio es de CLP$1170~ por dólar, o 520~ dólares.</strong> El precio de la Switch en Estados Unidos —US$299 por la consola sin juegos— ya había sido objeto de críticas,<strong> </strong><a href="http://reviu.tv/update/30-fps-es-lo-que-alcanzara-zelda-en-la-switch/">principalmente por la falta de potencia del hardware del equipo</a>.<strong> Si los gringos se quejan por US$300, ¿qué nos queda a nosotros?</strong></p>
<p>Como es de costumbre, en las redes sociales, <del>la turba enfurecida</del> las voces de descontento no se hicieron esperar. <strong><a href="https://www.facebook.com/microplay.cl/photos/a.407655073250.180223.154718398250/10154370080948251/?type=3">El muro de Microplay está infestado con reclamos por el precio</a>, </strong>pero como era de esperarse, la respuesta es que este no es más que <strong>el número oficial indicado por Nintendo</strong>.</p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden;" src="https://www.facebook.com/plugins/comment_embed.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmicroplay.cl%2Fphotos%2Fa.407655073250.180223.154718398250%2F10154370080948251%2F%3Ftype%3D3%26comment_id%3D10154370122198251&amp;include_parent=false" width="560" height="121" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="550">
<p lang="es" dir="ltr">350 lucas la Switch gracias facho culiao anda a echarle la culpa a la bachelet</p>
<p>&mdash; nico-sama (@nicosaman) <a href="https://twitter.com/nicosaman/status/822554115205107716">January 20, 2017</a></p></blockquote>
<p><script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="550">
<p lang="es" dir="ltr">Dije que la Switch iba a costar 350&#8230; Ahí quedaste Pedrito Engel</p>
<p>&mdash; Carlos Carrizo (@kcospawn) <a href="https://twitter.com/kcospawn/status/822485767867994116">January 20, 2017</a></p></blockquote>
<p><script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>Para tratar de entender las razones detrás de este aumento del 50% respecto del precio original<strong>,</strong> <strong>intentamos comunicarnos con los representantes de la marca en el país, </strong>pero hasta el momento no hemos recibido respuesta.</p>
<p><strong>Así y todo, en Zmart las preventas de la consola ya están agotadas,</strong> mientras que en Microplay, la Master Edition del nuevo Legend of Zelda (la más cara, a $129.990) <a href="http://www.microplay.cl/producto/the-legend-of-zelda-breath-of-the-wild-master-edition-switch/">está sin stock en el sitio web</a>. <strong>Ah, y ni se te ocurra perder un Joy-Con:</strong> si solamente necesitas el izquierdo o el derecho, la boleta será por $49.990. Por medio control. AAAAA.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-1980" src="http://reviu.tv/wp-content/uploads/2017/01/Captura-de-pantalla-2017-01-20-a-las-21.54.09.jpg" alt="" width="868" height="692" data-wp-pid="1980" /></p>
<h2>¿Qué hago, profesor?</h2>
<p><strong>Para hacer cara al flagelo del imperialismo gamer japonés,</strong> en Reviú te tenemos un par de ideas a considerar:</p>
<ul>
<li><strong>Esperar. </strong>Los precios de preventa siempre pueden variar respecto a los de lanzamiento, para bien o para mal, y a menos que estés en la pasta del Zelda, la verdad es que no habrá mucho para jugar cuando la Switch salga al mercado.</li>
<li><strong>Importarla. </strong>Si vas a viajar, o conoces a alguien que vaya a Estados Unidos por esas fechas, esta es sin duda la opción más conveniente. También podrías comprar on-line y hacer uso de algún servicio de casilla, pero a menos que encuentres un buen descuento, el ahorro suele ser poco y te quedas sin garantía.</li>
<li><strong>Esperar más. </strong>Si no tienes urgencia, entonces lo mejor es darte un par de meses después del lanzamiento y ver cómo evolucionan los precios junto con la competencia. Muchas veces puedes encontrar consolas más baratas en lugares menos concurridos como el Eurocentro o el Persa Bío Bío, con garantía y todo.</li>
<li><strong>Abrazar el capitalismo. </strong>La quieres. Tienes la plata. Te sientes estafado, pero tu rabia no es más grande que tu deseo. Estás entrando a WebPay. Ya pusiste la clave del DigiPass. Te llega un mail de confirmación. Es tuya y ahora solo queda esperar. Disfruta tus 10 minutos de felicidad inducida por el consumismo.</li>
</ul>
<p>Sea cual sea el camino que elijas, <strong>en Reviú estamos igual que tú: ansiosos por menear esos Joy-Cons</strong>. Apenas tengamos la oportunidad de hacerlo, te contaremos nuestras impresiones, a ver si tanto hype (y tanta plata) valen la pena.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2017/01/28/nintendo-switch-y-el-triste-fin-del-dolar-a-luca/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>No me quiero morir</title>
		<link>/2017/01/28/no-me-quiero-morir/</link>
		<comments>/2017/01/28/no-me-quiero-morir/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 28 Jan 2017 00:06:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[René A. Morales]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Muerte]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2839</guid>
		<description><![CDATA[Por razones que, en retrospectiva, yo mismo considero ridículas, soy ateo desde más o menos los 11 años. No era un niño normal, y no lo digo en ese tono que usa mucha gente cuando busca diferenciarse del resto (qué...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Por razones que, en retrospectiva, yo mismo considero ridículas, soy ateo desde más o menos los 11 años. No era un niño normal, y no lo digo en ese tono que usa mucha gente cuando busca diferenciarse del resto (qué obsesión, por la chucha). Yo era raro. Con los años me arreglé, pero yo era bien raro. Y la coincidencia de algunos eventos desafortunados me provocó un inmenso odio por la idea de Dios. Me provocaba una repulsión pensar en cómo podía existir un personaje tan hipócrita, tan egoísta y tan malvado, que teniendo el poder de acabar con el mal, decidía dejar que ocurriese. Así que tomé la decisión mas sensata y elegí creer que tal personaje no existe.</p>
<p>Hoy estoy más en paz con la idea de Dios, principalmente porque a mucha gente le es de ayuda creer en algo superior. Pero abrí los ojos frente a una parte fea de la existencia: después de la muerte, no hay nada. ¿O sí?</p>
<p>La ansiedad de sentir que te vas a morir y que todo va a terminar puede ser muy fuerte. En mi caso no es tan severa como para invalidarme en mi quehacer diario —hay gente que genuinamente le tiene fobia a la muerte, y como cualquier otra fobia, resulta imposible vivir—, pero hay noches donde el pensamiento me invade muy brígidamente y me cuesta dormir.</p>
<p>Mi polola es testigo del miedo que me ataca. Igual que cuando uno está triste, el hacer cosas durante el día te distrae, pero cuando cae la noche y estás solo con el silencio y la oscuridad, es el momento preciso para que los pensamientos fluyan, y a veces toca que son estos pensamientos de mierda.</p>
<p>Como soy un niño bien y trato de mantener mi consumo de alcohol lo más bajo posible, la solución suele ser usar el teléfono en la cama. Ahí leo muchas experiencias de gente que sufre de lo mismo, termino casi siempre en artículos de Wikipedia pertinentes o en algún WikiHow sobre cómo dejar de tener miedo, y al final me la gana el tuto y al otro día me despierto como si nada — excepto el sueño por estar mirando la pantalla del celular hasta las cuatro de la mañana.</p>
<p>Durante esas búsquedas nocturnas por respuestas y un poco de calma para poder quedarme dormido, he aprendido varias cosas interesantes:</p>
<p>1. Hoy en día mucha gente es criopreservada después de su muerte con la intención de que, si en el futuro existe alguna forma de revertir las circunstancias que produjeron la muerte misma (así como hoy en día se puede reanimar un corazón con shocks eléctricos), puedan ser traídas de vuelta a la vida. Se considera que la tecnología detrás de la criopreservación está lo suficientemente avanzada como para que las personas logren ser sacadas de tal estado casi en la misma condición en la que entraron, pero las leyes vigentes hacen imposible criogenizar personas vivas, así que no tenemos idea si podemos meter a alguien vivo y sacarlo vivo de ahí. Una de las últimas historias interesantes respecto al tema es la criopreservación crowdfundeada de Kim Suozzi.</p>
<p>Qué miedo que te metan en una de estas weás.</p>
<p>2. Existe un concepto llamado muerte teórica de la información, que se refiere a que la muerte ocurre sólo en el punto hipotético en que los tejidos del cerebro que contienen la información que caracteriza a una persona (su personalidad, sus recuerdos, etc) se pierde por daño físico (ya sea trauma, descomposición, etc) y no antes. La idea es que una persona puede revivirse hasta muchas horas después de lo que hoy consideramos muerte si su cerebro sigue intacto, y separa la muerte clínica (que vendría siendo la muerte según la tecnología médica que disponemos hoy en día), y la verdadera muerte física.</p>
<p>3. Hay un neurocirujano llamado Eben Alexander que después de tener una experiencia cercana a la muerte al estar en un coma por meningitis, proclama que el cielo es real y que es muy similar a como la mitología cristiana lo describe. Según él, tuvo visiones mientras su cerebro estaba &#8220;apagado&#8221;, y su historia hecha libro se convirtió en Best Seller por cuatro semanas. Pero la mayoría de la comunidad científica cree que es un chanta y anticientífico, con la explicación más sensata siendo que experimentó todo mientras salía de aquel coma y su corteza cerebral se reactivaba. Así que no hay mucho que sacar de eso.</p>
<p>La corbatita no ayuda mucho a creerte amigo Eben.</p>
<p>También existen otras ideas interesantes que explorar respecto a la muerte, como la transferencia mental, que habla sobre la posibilidad hipotética de copiar todos los datos almacenados en el cerebro a una computadora que los interprete y los utilice tal como lo haría un ser humano. Pero ¿es un programa de computador que usa tus datos cerebrales, realmente tú? Por mucho que responda exactamente como tú lo harías, y asegure estar vivo, ¿puede una máquina ser consciente?</p>
<p>Al final, uno podría divagar para siempre en el tema. Es muy interesante y da para infinitas aristas. Pero la única conclusión que puedo sacar es que aquellos que creen en algo tienen la ventaja de que cuando cierran sus ojos en la noche, se entregan a la fé. Yo no creo en nada, me cago de miedo y terminé haciendo este post de mierda. No por eso voy a empezar a creer, pero les concedo esta victoria a los que sí lo hacen.</p>
<p>Para cerrar, les dejo un tema que habla de morirse un rato para descansar del ajetreo terrenal.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2017/01/28/no-me-quiero-morir/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
