<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Muerte &#8211; Loss</title>
	<atom:link href="http://localhost/category/muerte/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 28 Jan 2017 01:02:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.7.2</generator>
	<item>
		<title>No me quiero morir</title>
		<link>/2017/01/28/no-me-quiero-morir/</link>
		<comments>/2017/01/28/no-me-quiero-morir/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 28 Jan 2017 00:06:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[René A. Morales]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Muerte]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2839</guid>
		<description><![CDATA[Por razones que, en retrospectiva, yo mismo considero ridículas, soy ateo desde más o menos los 11 años. No era un niño normal, y no lo digo en ese tono que usa mucha gente cuando busca diferenciarse del resto (qué...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Por razones que, en retrospectiva, yo mismo considero ridículas, soy ateo desde más o menos los 11 años. No era un niño normal, y no lo digo en ese tono que usa mucha gente cuando busca diferenciarse del resto (qué obsesión, por la chucha). Yo era raro. Con los años me arreglé, pero yo era bien raro. Y la coincidencia de algunos eventos desafortunados me provocó un inmenso odio por la idea de Dios. Me provocaba una repulsión pensar en cómo podía existir un personaje tan hipócrita, tan egoísta y tan malvado, que teniendo el poder de acabar con el mal, decidía dejar que ocurriese. Así que tomé la decisión mas sensata y elegí creer que tal personaje no existe.</p>
<p>Hoy estoy más en paz con la idea de Dios, principalmente porque a mucha gente le es de ayuda creer en algo superior. Pero abrí los ojos frente a una parte fea de la existencia: después de la muerte, no hay nada. ¿O sí?</p>
<p>La ansiedad de sentir que te vas a morir y que todo va a terminar puede ser muy fuerte. En mi caso no es tan severa como para invalidarme en mi quehacer diario —hay gente que genuinamente le tiene fobia a la muerte, y como cualquier otra fobia, resulta imposible vivir—, pero hay noches donde el pensamiento me invade muy brígidamente y me cuesta dormir.</p>
<p>Mi polola es testigo del miedo que me ataca. Igual que cuando uno está triste, el hacer cosas durante el día te distrae, pero cuando cae la noche y estás solo con el silencio y la oscuridad, es el momento preciso para que los pensamientos fluyan, y a veces toca que son estos pensamientos de mierda.</p>
<p>Como soy un niño bien y trato de mantener mi consumo de alcohol lo más bajo posible, la solución suele ser usar el teléfono en la cama. Ahí leo muchas experiencias de gente que sufre de lo mismo, termino casi siempre en artículos de Wikipedia pertinentes o en algún WikiHow sobre cómo dejar de tener miedo, y al final me la gana el tuto y al otro día me despierto como si nada — excepto el sueño por estar mirando la pantalla del celular hasta las cuatro de la mañana.</p>
<p>Durante esas búsquedas nocturnas por respuestas y un poco de calma para poder quedarme dormido, he aprendido varias cosas interesantes:</p>
<p>1. Hoy en día mucha gente es criopreservada después de su muerte con la intención de que, si en el futuro existe alguna forma de revertir las circunstancias que produjeron la muerte misma (así como hoy en día se puede reanimar un corazón con shocks eléctricos), puedan ser traídas de vuelta a la vida. Se considera que la tecnología detrás de la criopreservación está lo suficientemente avanzada como para que las personas logren ser sacadas de tal estado casi en la misma condición en la que entraron, pero las leyes vigentes hacen imposible criogenizar personas vivas, así que no tenemos idea si podemos meter a alguien vivo y sacarlo vivo de ahí. Una de las últimas historias interesantes respecto al tema es la criopreservación crowdfundeada de Kim Suozzi.</p>
<p>Qué miedo que te metan en una de estas weás.</p>
<p>2. Existe un concepto llamado muerte teórica de la información, que se refiere a que la muerte ocurre sólo en el punto hipotético en que los tejidos del cerebro que contienen la información que caracteriza a una persona (su personalidad, sus recuerdos, etc) se pierde por daño físico (ya sea trauma, descomposición, etc) y no antes. La idea es que una persona puede revivirse hasta muchas horas después de lo que hoy consideramos muerte si su cerebro sigue intacto, y separa la muerte clínica (que vendría siendo la muerte según la tecnología médica que disponemos hoy en día), y la verdadera muerte física.</p>
<p>3. Hay un neurocirujano llamado Eben Alexander que después de tener una experiencia cercana a la muerte al estar en un coma por meningitis, proclama que el cielo es real y que es muy similar a como la mitología cristiana lo describe. Según él, tuvo visiones mientras su cerebro estaba &#8220;apagado&#8221;, y su historia hecha libro se convirtió en Best Seller por cuatro semanas. Pero la mayoría de la comunidad científica cree que es un chanta y anticientífico, con la explicación más sensata siendo que experimentó todo mientras salía de aquel coma y su corteza cerebral se reactivaba. Así que no hay mucho que sacar de eso.</p>
<p>La corbatita no ayuda mucho a creerte amigo Eben.</p>
<p>También existen otras ideas interesantes que explorar respecto a la muerte, como la transferencia mental, que habla sobre la posibilidad hipotética de copiar todos los datos almacenados en el cerebro a una computadora que los interprete y los utilice tal como lo haría un ser humano. Pero ¿es un programa de computador que usa tus datos cerebrales, realmente tú? Por mucho que responda exactamente como tú lo harías, y asegure estar vivo, ¿puede una máquina ser consciente?</p>
<p>Al final, uno podría divagar para siempre en el tema. Es muy interesante y da para infinitas aristas. Pero la única conclusión que puedo sacar es que aquellos que creen en algo tienen la ventaja de que cuando cierran sus ojos en la noche, se entregan a la fé. Yo no creo en nada, me cago de miedo y terminé haciendo este post de mierda. No por eso voy a empezar a creer, pero les concedo esta victoria a los que sí lo hacen.</p>
<p>Para cerrar, les dejo un tema que habla de morirse un rato para descansar del ajetreo terrenal.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2017/01/28/no-me-quiero-morir/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
